[堆填區]一人一個你放棄過既夢想

細個以為正義同邪惡好簡單
諗住做好警察去伸張正義 保護弱少
大個明白社會好黑暗 警察同正義並無掛勾
慢慢覺得正義好模糊 慢慢放棄去摸索
慢慢變成一個空心人

細個想做空姐
覺得空姐套制服好靚 又可以周圍飛
但越大個就覺得空姐同空中待應無分別

每件事要盡力做到最好
當做到100分都冇人欣賞、做到60分都過到骨嘅時候

曾經想過做作家，咁就可以日日留喺屋企，
點知而家做左護士，日日做到隻狗咁

被人忽略 但求得過且過 好快潛移默化放棄追求完美

妥協了？

細個想做urban planner, 但大左發現呢d job 只係少數人先會做到
而家仲要誤打誤撞讀工程科
仲有d 前路茫茫ge 感覺

以前想做科學家，不過喺香港

以前好鍾意畫畫 好想大個可以做漫畫家
但呢啲夢想係香港根本不切實際
只可以向現實低頭放棄夢想

同你差唔多 依家感覺前路茫茫

你個名

以前想擁有一架超級跑車
而家覺得距離好遠

足球員 可惜呢個夢想有年齡限制,自己無天份+太遲先想去追夢
人地一早7-8歲小朋友時呀爸呀媽已經帶佢地去開始參加乜隊乜隊
細細個就成日踢草場,有正式既團隊,訓練,比賽等等,發現有天份就用心培養佢,大d就開始咩青年軍,預備隊,B隊,A隊大後備咁上
自己就只係一路混混噩噩踢下街波,到18-19歲先覺醒想追下呢個夢,但已經無乜訓練咁大個既球隊
全部u16 u14 u12 u10 u8 咁落
唯有閒時自己練下,去報下區隊同見有乙丙組招募時試下
但一隊波選2x人,6-70人去選,好多都係本身已經踢開區隊/乙丙組/有長期草場比賽波底
自己呢,實力同經驗都欠奉,只係一心去試下,結果自然試10次都失敗10次
(成功左一次,入左區隊既...B隊,不過區隊本身就好細規模,所謂既B隊,只係去湊下人數,賺下你波衫錢,陪班A隊練波,幫佢地執頭執尾咁,完全唔會有比賽for我地,咁樣hea左一季之後就完左)

到而家24歲,基本上已經放棄左呢個夢想,雖然要承認,要去接受一世都完成唔到呢個夢想係好sad
但至少叫做試過下,爭取過,都無悔lu
鬼叫自己無天份咩 特別係運動咁講求天份呢方面,練極都係好平庸,追唔到人地,係呢方面認命
不過都有KEEP住同朋友踢波,因為真心中意足球

認命 至少巴打你試過

細個有學彈琴,做諗過做鋼琴家。果時參加左比賽,不過比賽前個半月有個好朋友發現有絕症 ,果陣日日陪住希望佢唔好死,到比賽果日一心想令冠軍比佢睇等佢開心啲快啲好返,但結果緊係事與願違啦,拎唔到冠軍得季軍,過左半年多少少佢就過左身 ,最後因為我覺得係我拎唔到冠軍所以佢先會死,所以就放棄左彈琴了

拍拖

你呢個好可惜：(希望你有一日會彈返

Same here In過fail令我放棄左

其實鋼琴家呢樣野好似我呢啲柒頭皮點會做到丫 或者放棄可能對我黎講係一件好事既 呢件事都成十幾年前了,一向都好少同人提起,如果要我而家彈返應該同新手都冇乜分別,如果唔係有個契機令我彈返琴既話我諗我呢世都唔會再彈了

想做大俠，維護世界和平，揚善懲惡。

但當下只求每日返工無驚無險，盡時收工。

儲夠錢然後十月辭工去半年旅行

私家偵探
可惜 原來太靚仔 唔做得

想做音樂監製
無天份
結果做左律師

我都希望可以做番音樂既

曾經希望可以全心全意做木製品，做手工，畫畫，咁就可以隨時整野俾自己愛既人，二來可以建立個人品牌，賺個錢生活... 但夢想終歸只係夢想

做飛機師
當知道自己好深近視同散光之後就放棄咗

講到退而求其次. 點知係律師

一個人行太平洋屋脊步道

不過放棄咗

咁如果條路唔係佢鍾意既 律唔律師都一樣

細個冇乜夢想 唯一想嘅就係可以成立一個安穩嘅家庭 好似細個咁
冇乜大志 淨係想好似老豆咁 有個老婆 有班豬朋狗友肯同自己分擔下壓力就夠
到而家 老豆老母離左婚 一個朋友又冇 啲女仔見我咁撚頹又唔想理我
而家都冇乜動力再去建立關係
唉

點解無人讙月想灌籃
真係好想試下但係自己又唔高又好難練到
有試過練但係感覺好遙不可及

曾經我有一班志同道合既手足同我夾band 果陣我真係諗住夾到老 ，果陣有個夢想就係可以出我地屬於我地既歌，然後會上toutube之類既地方有過10萬既點擊 有人賞識我地，可以參加比賽 接d job番黎賺少少錢，開開心心咁玩落去，可惜到最尾工作原因拆散我地。
我真係有d唔甘心。點解要生係香港 每日做到on99無哂人生理想 連少少既夢想既希望都無

巴打你個名
細個好想做DJ 因爲覺得佢哋可以成日播歌之餘又可以分享所見所聞，好似好好玩咁
直至有一年暑假小DJ訓練計劃，一向唔係好講嘢嘅我，為咗參加到，做咗好多準備功夫，練好表達能力，交完表之後每一日都好期待有offer㗎，但最後梗係
然後到大學嗰時發覺都要返咁上下學歷先入到行，自比不如，所以就放棄了

以前細個只係想搵份普通的工作 工作量普通
然後自己一個人生活 假期自己一個休息 偶然約朋友
自己一間屋 有時候出下國 有時候放下長假

而家份工應該係最辛苦嗰5%西工 工餘又要進修 人工又唔係多
之後又要供養老婆仔女 無曬私人時間金錢 無幾個知心朋友
屋企已經唔係自己一個 無錢出國 公司極難放假

根本就係行屍走肉 日日勁早起身勁夜收工 燃燒生命到死

曾經講過中七前要入到樽

結果係三十都嚟緊都未掂到框

行入堆填區

做歌手

細個已經好中意唱歌跳舞
但係又唔太敢
媽媽問我join 唔join d班又唔敢報
到大個
唱歌都淨係敢係k房唱or自己屋企
冇參加比賽
到依家有依個勇氣啦
但已經大個歌冇機會

夢想係宇宙探險家，以前會畫好多火箭，睇好多太空探索嘅書，細個已經知道有voyager1,2 兩架無人太空船，仲會收集一種印有唔同衛星嘅襟章，同睇有關天文嘅書

上左中學我咩興趣都無哂，連做人都提唔起勁，日日被逼温書，做練習，再補習，對學習再無興趣

所幸係自己最近有新興趣，遺憾係細個心願未了，只能為過去哭訴

溝哂啲靚女

但自己零口才，一個都溝唔到

我讀中學時都曾經ff過
我英文唔掂+講嘢1999+數學差+矮(雖然呢樣唔太關事)+個人唔得淡定好易騰雞(呢樣先係死症)

你有咩掂

我係唔夠高
15X 絲

參加奧運
曾經入過港青 不過每次比賽都會揀人(個人項目運動)
所以每次報完名都揀唔到我
我一直無放棄
一路keep住每個星期去練足3日港青
入隊一年冇離開過中國以外既國家比賽
開始心灰意冷
點解每次都係出個幾個人
成隊港青二三十人
其他人只係幫佢地練習既棋子
所以退隊了
同時亦都放棄左個樣運動
直到宜家冇再玩過

巴打有無為理想付出過淚水
係咩項目，介唔介意講

梗係有
做一件廢柴垃圾地底泥嚟講我簡直係超額完成咗

戒丁

幼稚園嗰陣想過做科學家

有 就係退隊之後同教練傾個陣
教練由我初初學教我教到睇住我入港青
競技運動..要著袍有色帶個啲

一直好想開農場，養唔同動物。
因為由細到大都好中意動物
但係香港開農場....
依家得閒做下狗義工，西貢啲牛義工算數

做農夫，種大麻俾有需要的人，但這裡是香港，一個不能實現的夢想

想做一個好大隻時嘅人
想保護身邊想保護嘅人
可惜操左差唔多兩年
有一次last set想做重d
唔小心整傷左個背
睇左好多跌打中醫西醫都睇唔好
到而家差唔多傷左一年
都仲未好返哂
唔想放棄 但個天好似唔係好支持我

各行各業都係咁架啦
我啲同事都係想做 足球員 結他手 科學家 果啲
邊有人我的志願係做律師

去到最後 做唔到我的志願 咪轉做其他野囉

工程師，應該都要放棄
利申sci grad

唔洗ot

lol想做pro打入世界賽

前幾年試過想做youtuber 。不過拍咗幾條片之後發覺youtube嘅風氣真係好差，香港個個youtuber都充滿機心，一味淨係識埋堆。

而我又冇恆心去繼續做落去

有冇後悔結婚
你老婆係咪你最愛果個人

香港真係埋沒夢想人才嘅地方
願意放大量錢起大白象去滿足呀爺
都唔願意拎呢夠錢 投資係市民身上
]產業單一發展

科研運動個d 只係願意資助最最最top個班
造成斷層 人工低資源少 冇人入行

論教育 填鴨式教育 一味專注考試 搞到啲學生唔係日日做大量功課一係就去補習 邊有時間去講咩天份夢想興趣 同埋啲家長只會覺得成績唔好 唔會有資格佢講咩夢想理想興趣

所以盡早移民 有仔女嘅更家唔好留喺香港

想做皇帝

以前真係好鐘意跳舞
細細個已經開始跟舞團跳舞
想大個做一個dancer
連小學英文堂要寫一篇我的志願我都寫咗dancer
仲比老師貼咗出黎
我會去參加啲遴選入啲訓練班
結果中一嗰年我發住燒去audition
跳得好差無入選到
之後就無再跳過舞
仲記得放結果出嚟嗰陣我望唔到自己個名喊咗出嚟
諗諗吓都覺得自己好on9 點解唔試多一年
而家無跳好多年乜都生疏哂

中五時放棄左做ibank既機會，而家做緊design

同我個fd一樣 又係病咗

以前想用跳舞做自己條路，但成為了傷膝青年皮已收

做科研
我曾經真係入左呢個圈，仲要跟大老闆，但因為冇父幹，放棄左呢行

動畫師

不過係香港算鳩數啦

獸醫 大過啲發現要有家底

依個真係無望
香港地冇乜人立足

點解要有家底？

未放棄 依然堅持夢想
夢想係遙不可及
但係可實踐